[抗衡中國一帶一路] 美通過國際投資法案

美通過國際投資法案 被指抗衡「帶路」

美國參議院當地時間周三以壓倒性多數通過一項被認為是與中國「一帶一路」戰略直接抗衡、共六百億美元（約四千六百八十億港元）的國際發展投資法案，為法案得到總統簽字並成為法律鋪平了道路。

美國之音報道，參議院以九十三票贊成、六票反對通過了這項全名為「二○一八年善用投資促進發展法」的法案。該法案將海外私人投資公司與美國國際發展署的兩個部門合併，設立一個規模更大的美國國際發展金融公司，並為之提供六百億美元資金，幫助全球貧困地區興建基礎設施和發展經濟。

眾議院一周前通過了同樣版本的法案。發起這項法案的眾議院外交事務委員會亞太小組主席約霍明確表示，該法案是美國政府抗衡中國「一帶一路」戰略的直接回應。美國國務卿蓬佩奧發表聲明，歡迎法案通過，認為有助推進美國的外交政策。

美國玩外交仲早過你